## Безопасность контейнерных сред

План лекции "Безопасность контейнерных сред" для специалиста DevSecOps:
I. Введение в контейнеризацию и безопасность контейнеров:
A. Обзор контейнерной технологии и ее преимуществ.
B. Основные угрозы безопасности контейнеров.

II. Механизмы на уровне ядра ОС Linux для обеспечения безопасности контейнеров:
A. Linux Security Modules (LSM):
1. SELinux (Security-Enhanced Linux).
2. AppArmor.
B. Namespaces и cgroups:
1. Обеспечение изоляции процессов и ресурсов.
C. Seccomp (Secure Computing Mode):
1. Ограничение доступа к системным вызовам.
D. Capabilities:
1. Управление привилегиями процессов.

III. Лучшие практики организации комплексной защиты контейнеров:
A. Обновление образов контейнеров:
1. Регулярное обновление образов с исправлением уязвимостей.
B. Настройка безопасности контейнеров:
1. Минимизация привилегий.
2. Использование безопасных конфигураций.
C. Сетевая безопасность:
1. Настройка сетевых политик и сетевых решений.
D. Мониторинг и журналирование:
1. Логирование событий контейнеров.
2. Мониторинг активности и обнаружение аномалий.

IV. Инструменты для организации безопасности контейнеров:
A. Docker Security Scanning:
1. Сканирование образов на наличие уязвимостей.
B. Kubernetes Network Policies:
1. Настройка сетевой безопасности в Kubernetes.
C. Инструменты мониторинга и обеспечения безопасности:
1. Примеры инструментов для мониторинга безопасности контейнеров.

V. Практические примеры и демонстрации:
A. Демонстрация настройки безопасности контейнеров.
B. Практические упражнения по обеспечению безопасности контейнерных сред.

VI. Заключение и обсуждение:
A. Подведение итогов и ключевых моментов лекции.
B. Ответы на вопросы участников.

Этот план лекции представляет собой структурированный подход к изучению безопасности контейнерных сред, включая механизмы на уровне ядра ОС Linux, лучшие практики организации комплексной защиты и инструменты для ее реализации. Как специалист DevSecOps, важно не только понимать технические аспекты безопасности контейнеров, но и уметь применять их на практике для обеспечения безопасности в разработке и эксплуатации контейнерных сред.

Введение в контейнерные технологии и их безопасность
Обзор контейнеров и их роль в современной разработке ПО
Основные уязвимости контейнеров и способы защиты от них
Механизмы безопасности на уровне ядра ОС Linux
Принципы работы пространств пользователя и контроля доступа к ресурсам
Обзор функций, таких как cgroups, namespaces, AppArmor, SELinux и их роль в обеспечении безопасности контейнеров
Лучшие практики организации комплексной защиты контейнеров
Ограничение привилегий контейнеров и минимизация атакованных поверхностей
Внедрение контроля доступа и мониторинга системы для обнаружения аномального поведения
Регулярное обновление контейнеров и их образов для устранения известных уязвимостей
Инструменты организации безопасности контейнеров
Обзор инструментов для сканирования уязвимостей контейнеров
Использование систем регистрации и мониторинга для отслеживания безопасности контейнеров
Внедрение систем оркестрации контейнеров с функциями безопасности, такими как Kubernetes и Docker Swarm
Практические примеры и демонстрации
Запуск контейнеров с учетом рекомендуемых практик безопасности
Демонстрация использования инструментов мониторинга и сканирования уязвимостей
Выводы и рекомендации
Обсуждение основных принципов безопасности контейнеров и их внедрение в рабочие процессы
Рекомендации по улучшению безопасности контейнеров в организации
Конец лекции.


Существует несколько международных стандартов и рекомендаций, которые регламентируют организацию защиты информации в контейнерах и виртуальных машинах. Некоторые из наиболее значимых стандартов в этой области включают:

ISO/IEC 27001:

ISO/IEC 27001 — международный стандарт, определяющий требования к системам управления информационной безопасностью. Он может быть применен к управлению безопасностью информации в контейнерах и виртуальных машинах.
NIST SP 800-190:

NIST SP 800-190 — руководство от Национального института стандартов и технологий (NIST) США, описывающее общие принципы и рекомендации по безопасности контейнеров.
NIST SP 800-125A:

NIST SP 800-125A — еще одно руководство от NIST, ориентированное на безопасность виртуализации, включая безопасность виртуальных машин.
PCI DSS (Payment Card Industry Data Security Standard):

Стандарт PCI DSS устанавливает требования к безопасности данных платежных карт. Он также содержит рекомендации по обеспечению безопасности виртуальных сред и контейнеров, если они используются для обработки платежных данных.
OWASP (Open Web Application Security Project):

OWASP не является стандартом, но представляет собой сообщество, которое разрабатывает рекомендации и руководства по безопасности веб-приложений, включая безопасность контейнеров и виртуальных машин.
CIS Benchmarks (Center for Internet Security):

CIS Benchmarks содержат рекомендации по безопасной конфигурации различных технологий, включая контейнеры и виртуальные машины.
Эти стандарты и рекомендации предоставляют ориентиры и лучшие практики для обеспечения безопасности информации в контейнерах и виртуальных машинах. Следование этим стандартам поможет организациям эффективно защищать свои данные и инфраструктуру от киберугроз.

Аркестрация контейнерной виртуализации

В контейниризированных средах, таких как Kubernetes, безопасность информации играет важную роль. Ниже приведены некоторые методы защиты информации, которые могут быть применены в контейнерных средах:

1. Изоляция контейнеров: Контейнеры должны быть изолированы друг от друга и от хостовой системы. Это может быть достигнуто с помощью механизмов, таких как пространства имен, контроль доступа на основе ролей (RBAC) и сетевые политики.

2. Управление доступом: Необходимо строго контролировать доступ к контейнерам и кластерам Kubernetes. Это включает в себя использование аутентификации и авторизации, управление сертификатами и использование инструментов для управления доступом, таких как Kubernetes RBAC.

3. Обновление и управление образами: Регулярное обновление и управление образами контейнеров является важным аспектом безопасности. Обновления безопасности должны быть применены как можно скорее, а образы должны быть проверены на наличие уязвимостей перед использованием.

4. Мониторинг и журналирование: Необходимо настроить мониторинг и журналирование контейнерных сред для обнаружения и реагирования на возможные инциденты безопасности. Это включает в себя мониторинг системных метрик, журналов событий и аудита контейнеров.

5. Сетевая безопасность: Контейнеры должны быть защищены от сетевых атак, таких как атаки через сетевые протоколы или атаки DDoS. Это может быть достигнуто с помощью правильной настройки сетевых политик и использования инструментов для обнаружения и предотвращения атак.

6. Управление конфигурациями: Конфигурации контейнеров и кластеров Kubernetes должны быть правильно управляемыми и защищенными. Необходимо использовать средства автоматизации для обеспечения согласованности конфигурации и избегать использования жестко закодированных секретов в коде.

7. Резервное копирование и восстановление: Необходимо регулярно создавать резервные копии контейнеров и данных, чтобы в случае инцидента безопасности можно было восстановить систему в рабочее состояние.

Все эти методы должны быть рассмотрены и применены с учетом конкретных требований и характеристик вашей контейнерной среды.

++++++++++++++++++++++++++++++++
7. Аудит безопасности: Использование инструментов аудита безопасности, таких как Falco или Sysdig Secure, позволяет отслеживать и реагировать на потенциальные нарушения безопасности в контейнеризированной среде.

+++++++++++++++++++++++++++++++++
To protect Docker from computer attacks, there are several main directions and approaches you can consider:

1. Secure Docker Host:
- Keep the host system up to date with the latest security patches and updates.
- Implement strong access controls and use secure authentication methods for accessing the host system.
- Use a minimal and hardened host operating system to reduce the attack surface.
- Enable and configure a firewall to restrict network access to the Docker host.

2. Secure Docker Images:
- Only use trusted base images from official repositories or reputable sources.
- Regularly update and patch the base images to include the latest security fixes.
- Scan images for vulnerabilities using security scanning tools.
- Avoid running containers with unnecessary privileges or excessive capabilities.

3. Secure Docker Containers:
- Isolate containers using Docker's built-in security features like namespaces and cgroups.
- Implement container resource limits to prevent resource exhaustion attacks.
- Use Docker's user namespace remapping to run containers with non-root users.
- Employ container orchestration tools like Kubernetes to manage and secure container deployments.

4. Network Security:
- Use Docker's network security features like network segmentation and firewalls to restrict container communication.
- Implement secure network policies and access controls to limit container network access.
- Consider using encrypted communication channels (TLS/SSL) for container communication.

5. Monitoring and Logging:
- Implement centralized logging and monitoring solutions to detect and respond to security incidents.
- Monitor container behavior, resource usage, and network traffic for any suspicious activities.
- Regularly review and analyze logs to identify potential security issues or anomalies.

6. Regular Updates and Security Audits:
- Keep Docker and its components up to date with the latest security patches.
- Perform regular security audits and vulnerability assessments of your Docker environment.
- Stay informed about security best practices and follow security guidelines provided by Docker and the community.

Remember that security is an ongoing process, and it's important to regularly review and update your security measures to adapt to evolving threats and vulnerabilities.

here are several container security tools available in the market that can help enhance the security of your containerized environment. Here are some popular ones:

1. Docker Security Scanning: Docker provides an integrated security scanning feature that scans container images for known vulnerabilities and provides detailed reports.

2. Twistlock: Twistlock is a comprehensive container security platform that provides vulnerability management, compliance checks, runtime protection, and threat intelligence.

3. Aqua Security: Aqua Security offers a container security platform that includes vulnerability scanning, runtime protection, and compliance checks for containerized applications.

4. Sysdig Secure: Sysdig Secure provides container security and monitoring capabilities, including vulnerability management, runtime security, and compliance checks.

5. Anchore: Anchore is an open-source tool that performs deep image inspection to identify vulnerabilities, policy violations, and security issues in container images.

6. Clair: Clair is an open-source vulnerability scanner specifically designed for container images. It provides static analysis of container images to identify known vulnerabilities.

7. Falco: Falco is an open-source behavioral activity monitoring tool for containerized environments. It detects and alerts on abnormal behavior and potential security threats.

8. OpenSCAP: OpenSCAP is an open-source tool that provides vulnerability scanning, configuration management, and compliance checking for containerized environments.

These tools can help you identify and mitigate vulnerabilities, enforce security policies, monitor container behavior, and ensure compliance with security standards. It is important to evaluate your specific requirements and choose the tools that best fit your needs.

Организация безопасности контейнерных сред на уровне операционной системы Linux играет критическую роль в защите ваших контейнеров и данных от угроз. Вот некоторые основные меры безопасности, которые могут быть применены на уровне операционной системы Linux для обеспечения безопасности контейнеров:

1. Изолирование ресурсов
Используйте механизмы управления ресурсами, такие как cgroups, для ограничения доступа контейнеров к ресурсам хост-системы, таким как CPU, память и дисковое пространство.
2. Ограничение привилегий
Запускайте контейнеры с минимальным набором привилегий, чтобы ограничить их доступ к хост-системе. Используйте --cap-drop и --cap-add для управления привилегиями контейнера.
3. Использование AppArmor или SELinux
Настройте профили безопасности AppArmor или SELinux для контроля доступа контейнеров к файлам и другим ресурсам на хост-системе.
4. Мониторинг и журналирование
Включите мониторинг и журналирование событий ваших контейнеров для быстрого обнаружения и реагирования на потенциальные угрозы.
5. Регулярное обновление образов контейнеров
Обновляйте образы контейнеров регулярно, чтобы исправлять уязвимости и обеспечивать безопасность вашей инфраструктуры.
6. Сетевая безопасность
Используйте сетевые политики и механизмы сетевой изоляции, такие как Docker network namespaces, для ограничения сетевого доступа контейнеров.
7. Аудит безопасности
Проводите регулярные аудиты безопасности вашей контейнерной среды, чтобы выявлять потенциальные уязвимости и улучшать безопасность.
8. Защита от вредоносного ПО
Устанавливайте антивирусное и анти-вредоносное ПО в ваши контейнеры для защиты от вредоносных атак.
Заключение
Обеспечение безопасности контейнерных сред на уровне операционной системы Linux требует комплексного подхода и ряда мер безопасности. Путем применения соответствующих мероприятий по изоляции, ограничению привилегий, мониторингу, обновлению и другим практикам безопасности вы сможете значительно повысить уровень безопасности вашей контейнерной инфраструктуры.


Для обеспечения комплексного контроля по безопасности в контейнерных средах важно применять разнообразные меры безопасности на различных уровнях. Вот некоторые ключевые шаги, которые могут помочь в осуществлении комплексного контроля по обеспечению безопасности в контейнерных средах:

1. Политики безопасности и процедуры:
Разработайте и внедрите четкие политики безопасности для контейнеров, включая правила доступа, управление идентификацией и аутентификацией, а также процедуры реагирования на инциденты.
2. Мониторинг и журналирование:
Внедрите системы мониторинга и журналирования для контейнеров, чтобы отслеживать активность, обнаруживать аномалии и быстро реагировать на потенциальные угрозы.
3. Использование образов безопасности:
Используйте проверенные безопасные образы контейнеров из надежных источников, которые регулярно обновляются и проверяются на наличие уязвимостей.
4. Ограничение доступа:
Применяйте принцип наименьших привилегий, ограничивайте доступ контейнеров к ресурсам и сети, используя механизмы контроля доступа и сетевую изоляцию.
5. Автоматизированные инструменты безопасности:
Используйте инструменты автоматизации безопасности, такие как сканеры уязвимостей, системы обнаружения вторжений и средства анализа безопасности контейнеров.
6. Обучение и осведомленность:
Обучите персонал по безопасности контейнеров, повышайте их осведомленность о потенциальных угрозах и лучших практиках безопасности.
7. Регулярное тестирование безопасности:
Проводите регулярное тестирование безопасности контейнеров, включая сканирование уязвимостей, тестирование на проникновение и анализ конфигурации.
8. Обеспечение соответствия:
Убедитесь, что ваша контейнерная среда соответствует требованиям безопасности и регуляторным стандартам, применяйте необходимые меры для обеспечения соответствия.
Заключение
Комплексный контроль по обеспечению безопасности в контейнерных средах требует системного подхода и комбинации различных мер безопасности на разных уровнях. Путем внедрения политик безопасности, мониторинга, использования безопасных образов, ограничения доступа, обучения персонала, тестирования безопасности и обеспечения соответствия вы сможете создать надежную и безопасную контейнерную инфраструктуру.


Обеспечение информационной безопасности в контейнерных средах с использованием искусственного интеллекта (ИИ) может значительно улучшить способность обнаруживать и предотвращать угрозы безопасности. Вот некоторые способы, как ИИ может быть применен для повышения безопасности в контейнерных средах:

1. Обнаружение угроз:
ИИ может использоваться для анализа больших объемов данных и обнаружения аномального поведения контейнеров или сетевого трафика, что помогает выявлять потенциальные угрозы безопасности.
2. Автоматизированная реакция на угрозы:
ИИ может автоматизировать процессы реагирования на угрозы, например, блокировать доступ к контейнеру или изолировать его в случае обнаружения подозрительной активности.
3. Анализ безопасности образов контейнеров:
ИИ может использоваться для сканирования образов контейнеров на наличие уязвимостей и потенциальных угроз безопасности, а также для автоматического применения патчей и исправлений.
4. Прогнозирование угроз:
ИИ может анализировать данные и поведение системы, чтобы предсказывать возможные угрозы безопасности и принимать меры заранее для их предотвращения.
5. Улучшение системы мониторинга:
ИИ может улучшить систему мониторинга контейнеров, обеспечивая более точное обнаружение угроз и сокращая ложные срабатывания.
6. Анализ журналов и событий:
ИИ может использоваться для анализа журналов и событий контейнеров, выявляя аномалии и угрозы безопасности, которые могли бы быть упущены при ручном анализе.
7. Машинное обучение для обучения безопасности:
Машинное обучение в сочетании с ИИ может обучаться на основе исторических данных об угрозах, что позволяет создавать более эффективные модели обнаружения угроз.
Заключение
Использование искусственного интеллекта в контейнерных средах позволяет улучшить способности обнаружения и предотвращения угроз безопасности, повысить эффективность реагирования на инциденты и улучшить общую безопасность вашей инфраструктуры. Комбинация ИИ с другими средствами безопасности может значительно усилить защиту ваших контейнеров и данных.

snyk
scout

devsecops 
практики container security
https://snyk.io/learn/docker-security/top-5-vulnerabilities/

https://www.container-security.site/general_information/container_cve_list.html

Изнанка контейнерной виртуализации с проверкой ее безопасности
Изнанка контейнерной виртуализации с точки зрения информационной безопасности


Контейнерные технологии, такие как Docker, Kubernetes и другие, стали популярными инструментами для упаковки, доставки и запуска приложений в различных средах. Однако, как и любая другая технология, контейнеры также подвержены определенным угрозам безопасности. Вот некоторые распространенные угрозы безопасности, связанные с контейнерными технологиями:

1. Уязвимости в образах контейнеров:
Несмотря на то, что контейнеры обеспечивают изоляцию приложений, уязвимости в образах контейнеров могут привести к возможности атаки на систему. Некорректно сконфигурированные или устаревшие образы могут содержать уязвимости, которые могут быть использованы злоумышленниками.
2. Проброс сетевых портов:
Неправильная конфигурация сетевых портов контейнеров может привести к возможности атак на сетевой уровень. Например, открытые порты могут быть использованы для сканирования сети или проведения атаки на другие системы.
3. Недостаточная изоляция контейнеров:
Некорректная конфигурация контейнеров может привести к недостаточной изоляции между контейнерами, что может способствовать распространению атак на другие контейнеры в среде.
4. Отказ в обслуживании (DDoS) на уровне контейнеров:
Масштабирование контейнеров может сделать их уязвимыми к DDoS-атакам. Злоумышленники могут использовать атаки на уровне контейнеров для перегрузки ресурсов и приведения к отказу в обслуживании.
5. Угрозы много арендаторской среды:
В много арендаторских окружениях контейнеры могут сталкиваться с угрозами, связанными с соседними контейнерами, такими как атаки на уровне ядра, сетевые атаки и прочее.
6. Угрозы снабжения (Supply Chain Threats):
Угрозы снабжения могут возникнуть при использовании сторонних образов контейнеров, которые могут содержать вредоносные компоненты или уязвимости.
Для снижения рисков безопасности контейнеров важно следовать bew practices в области безопасности, такие как регулярное обновление образов контейнеров, использование проверенных источников образов, настройка сетевой безопасности и тщательное тестирование безопасности контейнеров. Также рекомендуется использовать инструменты для мониторинга и обеспечения безопасности контейнеров, такие как Docker Security Scanning, Kubernetes Network Policies и другие.




К сожалению, я не могу предоставить прямые ссылки на сайты с базами данных угроз безопасности к контейнерам, так как не имею возможности просматривать веб-содержимое в реальном времени. Однако, я могу порекомендовать некоторые ресурсы, где вы можете найти информацию о безопасности контейнеров и угрозах, связанных с ними:

1. NIST (National Institute of Standards and Technology):
NIST предлагает ряд руководств, стандартов и публикаций по безопасности информации, включая информацию о безопасности контейнеров.
2. OWASP (Open Web Application Security Project):
OWASP - это сообщество, которое предлагает руководства по безопасности веб-приложений, включая рекомендации по безопасности контейнеров.
3. Docker Security Documentation:
Официальная документация Docker содержит информацию о безопасности контейнеров, рекомендации по безопасной конфигурации и другие полезные материалы.
4. Kubernetes Security Documentation:
Документация по безопасности Kubernetes также содержит информацию о различных аспектах безопасности контейнеров в Kubernetes, включая рекомендации по настройке безопасности.
5. Container Security Alliance:
Container Security Alliance - это сообщество, которое сосредотачивается на безопасности контейнеров и предлагает ресурсы, руководства и обзоры угроз безопасности.
Посещение указанных ресурсов поможет вам получить более подробную информацию о базах данных угроз безопасности к контейнерам и рекомендации по их обнаружению и защите. Не забывайте также следить за обновлениями и новостями в области безопасности контейнеров, так как угрозы постоянно эволюционируют.






Создание интеллектуальной модели безопасности контейнерных сред включает в себя использование технологий и методов искусственного интеллекта (ИИ) для улучшения обнаружения угроз безопасности, реагирования на инциденты и обеспечения безопасности контейнеров. Вот несколько шагов, которые можно предпринять для создания интеллектуальной модели безопасности контейнерных сред:

1. Машинное обучение для обнаружения угроз:
Обучение моделей машинного обучения: Используйте данные о поведении контейнеров и сетевого трафика для обучения моделей машинного обучения на предмет обнаружения аномалий и угроз безопасности.
2. Использование анализа поведения:
Анализ поведения контейнеров: Используйте техники анализа поведения для выявления необычных действий или изменений в поведении контейнеров, что может указывать на угрозы безопасности.
3. Автоматизированное реагирование на угрозы:
Реагирование на инциденты: Используйте автоматизированные средства для реагирования на обнаруженные угрозы, например, автоматическое изоляция компрометированных контейнеров или применение сетевых политик безопасности.
4. Улучшение безопасности с помощью обучения с подкреплением:
Обучение с подкреплением: Используйте техники обучения с подкреплением для улучшения системы безопасности контейнеров, позволяя модели самостоятельно учиться и принимать решения на основе полученного опыта.
5. Интеграция с средствами мониторинга и реагирования:
Интеграция с SIEM (системы управления информационной безопасностью и событиями): Обеспечьте интеграцию интеллектуальной модели безопасности контейнеров с системами мониторинга и реагирования для централизованного управления безопасностью.
6. Регулярное обучение моделей:
Обновление моделей: Регулярно обучайте и перенастраивайте модели на основе новых данных и угроз безопасности для обеспечения актуальной защиты.
7. Использование аналитики данных для предсказания угроз:
Прогностическая аналитика: Используйте аналитику данных для предсказания потенциальных угроз безопасности и принятия мер предосторожности заранее.
Использование интеллектуальных технологий в модели безопасности контейнерных сред может значительно повысить эффективность обнаружения и реагирования на угрозы безопасности. Однако важно помнить, что интеллектуальные модели требуют постоянного обучения, настройки и мониторинга для обеспечения надежной защиты.




Искусственный интеллект (ИИ) играет все более важную роль в области информационной безопасности, предоставляя возможности для более эффективного обнаружения угроз, анализа данных и реагирования на инциденты. Ниже приведены некоторые основные направления применения ИИ в информационной безопасности:

1. Обнаружение угроз и аномалий:
Машинное обучение для обнаружения угроз: Использование моделей машинного обучения для обнаружения аномального поведения, включая атаки, вредоносное программное обеспечение и другие угрозы безопасности.
2. Автоматизированное реагирование на инциденты:
Использование автоматизации: Разработка систем автоматизированного реагирования на обнаруженные угрозы безопасности для быстрого и эффективного устранения инцидентов.
3. Анализ безопасности данных:
Анализ данных для выявления уязвимостей: Применение аналитики данных для идентификации уязвимостей в системах и сетях, а также для оценки общего уровня безопасности.
4. Прогностическая аналитика:
Предсказание угроз: Использование аналитики данных и моделей машинного обучения для предсказания потенциальных угроз безопасности и принятия мер предосторожности заранее.
5. Защита от фишинга и социальной инженерии:
Использование нейронных сетей: Применение нейронных сетей для обнаружения и блокирования фишинговых писем, вредоносных ссылок и атак социальной инженерии.
6. Использование облачных технологий:
ИИ в облачной безопасности: Использование ИИ для обеспечения безопасности облачных ресурсов, обнаружения аномалий в облачной среде и управления безопасностью данных в облаке.
7. Улучшение реакции на инциденты:
Автоматизированное реагирование: Разработка систем автоматического реагирования на инциденты с использованием технологий ИИ для быстрого реагирования на угрозы.
8. Прогностическое моделирование угроз:
Использование моделей машинного обучения: Создание моделей прогнозирования угроз на основе данных об уязвимостях и предыдущих инцидентах для улучшения стратегий безопасности.
9. Автоматизированное сканирование уязвимостей:
Использование ИИ для сканирования уязвимостей: Разработка систем, которые используют ИИ для автоматизированного сканирования уязвимостей в сети, приложениях и инфраструктуре.
10. Интеграция с средствами мониторинга и реагирования:
Интеграция с SIEM: Обеспечение интеграции интеллектуальных систем безопасности с системами управления информационной безопасностью и событиями для централизованного мониторинга и управления безопасностью.
Использование искусственного интеллекта в информационной безопасности позволяет улучшить проактивность, эффективность и точность мер по обеспечению безопасности информационных систем и данных.


#### Дополнительные источники
https://www.anti-malware.ru/analytics/Technology_Analysis/Container-Security
https://cisoclub.ru/kontejnerizacija-i-bezopasnost/

https://infosecportal.ru/zakonodatelstvo/prikaz-fstek-rossii-%e2%84%96-187-trebovaniya-po-bezopasnosti-informaczii-k-sredstvam-virtualizaczii/



https://fstec.ru/dokumenty/vse-dokumenty/spetsialnye-normativnye-dokumenty/trebovaniya-po-bezopasnosti-informatsii-utverzhdeny-prikazom-fstek-rossii-ot-4-iyulya-2022-g-n-118

https://fstec.ru/dokumenty/vse-dokumenty/spetsialnye-normativnye-dokumenty/trebovaniya-po-bezopasnosti-informatsii-utverzhdeny-prikazom-fstek-rossii-ot-27-oktyabrya-2022-g-n-187?highlight=WyJcdTA0MzJcdTA0MzhcdTA0NDBcdTA0NDJcdTA0NDNcdTA0MzBcdTA0M2JcdTA0MzhcdTA0MzdcdTA0MzBcdTA0NDZcdTA0MzhcdTA0MzgiLCJcdTA0MzJcdTA0MzhcdTA0NDBcdTA0NDJcdTA0NDNcdTA0MzBcdTA0M2JcdTA0MzhcdTA0MzdcdTA0MzBcdTA0NDZcdTA0MzhcdTA0MzVcdTA0MzkiXQ==